{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele ning v√µin sind kaugele viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud inimesed ajavad mind."},{"text":"Ma v√µin peresid kanda."},{"text":"Sa n√§ed mind stopptuledes."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin teid viia erinevatele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks suurt veekogu."},{"text":"üòÄÔ∏è Piraadid kasutavad mind vahel."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja mul on tiivad ning v√µin sind v√§ga kiiresti kaugele kohtadesse viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan v√§ga k√µrgelt √ºles."},{"text":"Ô∏è V√µin palju inimesi kaasas kanda."},{"text":"Maandumiseks on vaja minu jaoks lennurada."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi. Peatun jaamades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Inimesed ootavad mind platvormidel."},{"text":"Olen v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Mul on tihti kelluke."},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rajal s√µita."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Sa v√µid mind p√§√§stet√∂√∂deks kasutada."},{"text":"Ô∏è V√µin √µhus h√µljuda."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Kiirustan haiglasse."},{"text":"Ô∏è Mul on arstid ja √µed, kes s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma vean palju kaupa ja mul on palju rattaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Toimetan pakke."},{"text":"Ô∏è S√µidan maanteel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti ja suudan inimesi kosmosesse viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind."},{"text":"V√µin reisida Kuule ja teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin vee all ja saan uurida s√ºgavat merd. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in seal, kus kalad on!"},{"text":"Ma ei saa pinnal h√µljuda."},{"text":"Teadlased kasutavad mind ookeani uurimiseks."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja mul kasvab maa sees. Vajan vett ja p√§ikesepaistet, et kasvada suureks ja pikaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"Leiate mind aiast v√µi p√µllult."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Aitan anda meile √µhku hingamiseks."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen koorega puuvili. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."},{"text":"Sa v√µid mind koorida ja s√º√ºa."},{"text":"Olen maitsev ja tervislik suupiste."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvan maa sees ja olen oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"‚ñ´ Ma olen hea teie silmadele."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind oma aedades."}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga suur roheline taim. Sa v√µid mind Halloweeniks nikerdada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ."},{"text":"Ô∏è Inimesed panevad minu sisse k√º√ºnlaid."},{"text":"Sa v√µid minust piruka teha."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib j√§√§da seintele. Mul on rohelised lehed ja ronin k√µrgele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib majadel kasvada."},{"text":"Olen viinapuu t√º√ºp."},{"text":"Ma v√µin rohelisega seina katta."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Ivy","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2E8B57","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√µrge taim, mis kasvab p√µldudel. Minu tuumad on kollased ja teevad n√§mmist suupistet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind poputada!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju!"},{"text":"Olen maitsev v√µi ja soolaga."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled. Mind kingitakse sageli kingituseks kellelegi, keda sa armastad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides: punane, roosa ja valge."},{"text":"Ole ettevaatlik, mul on teravad punktid."},{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCD5C5C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvatab pisikesi rohelisi pallikesi, mida saab s√º√ºa. Kasvatan viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Mind v√µib teha mahlaks."},{"text":"V√µin olla roheline v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6A5ACD","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Paljud inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"V√µid kingid minu alla panna."},{"text":"‚ñ´ Inimesed panid mulle t√§he peale."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF006400","category":"plant","icon":"üåø"}}]}